% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2223-pablo}
\usepackage{2223-pablo-paternault}
\usepackage{2223-pablo-math}
\usepackage[python]{2223-pablo-listings}

\usepackage[
  a5paper,
  includehead,
  margin=6mm,
  headsep=3mm,
]{geometry}

\usepackage{2223-pablo-header}
\fancyhead[L]{\textsc{DS \no6 --- B}}
\fancyhead[R]{\textsc{1\iere{} STMG}}

\begin{document}

\begin{exercice*}[D'après l'exercice 3 du sujet d'EC \no64]
Afin de se constituer un capital, monsieur Martin souhaite placer un capital de \numprint{1000} € sur un compte. Son banquier lui conseille la formule suivante :

Placement à 4,4 \% par an, à intérêts composés, c'est-à-dire qu'à la fin de chaque année, les intérêts perçus s'ajoutent au capital, et génèrent eux-mêmes des intérêts les années suivantes.

Dans cet exercice, si nécessaire, les valeurs seront arrondies à l'unité.

On note $C_n$ le montant, en euros, du capital accumulé au bout de $n$ mois. Ainsi $C_0 = 1000$.

\begin{enumerate}
    \item Calculer $C_1$ et $C_2$.
    \item Donner, pour tout entier $n$, l'expression de $C_{n+1}$ en fonction de $C_n$.
    \item En déduire la nature de la suite $(C_n)$. Préciser son premier terme et sa raison.
    \item Calculer $C_6$. Que représente cette valeur pour monsieur Martin ?
    \item 
		    Monsieur Martin souhaite savoir au bout de combien d'années il disposera de \numprint{1500} € sur son compte.
\begin{enumerate}
\item Recopier et compléter la fonction ci-dessous (écrite dans le langage Python) pour qu'elle retourne la réponse au problème posé.
      \begin{lstlisting}
         def seuil():
             C = 1000
             n = 0
             while ...:
                 n = n+1
                 C = ...
             return ...
      \end{lstlisting}
      \item En utilisant la calculatrice, répondre au problème posé.
\end{enumerate}
    \item Le banquier propose à monsieur Martin autre placement, qui lui rapporterait 5\% d'intérêts simple par an (c'est-à-dire que les intérêts sont toujours calculés par rapport aux \numprint{1000} € de départ, et non pas par rapport à l'argent présent sur son compte l'année précédente). Si monsieur Martin compte récupérer tout son argent au bout de six ans, quel placement est le plus avantageux ?
\end{enumerate}
\end{exercice*}

\end{document}
